Title: Toynbee Tiles
Date: 2012-08-08 11:07
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: documentary, graffiti, justinduerr, movies, toynbee
Slug: toynbee-tiles

![1024px-Toynbee_tile_in_crosswalk_at_intersection_of_13th_and_Market_streets_Philadelphia]({static}/images/1024px-Toynbee_tile_in_crosswalk_at_intersection_of_13th_and_Market_streets_Philadelphia.jpeg)

Seit den 80er Jahren tauchen in Teilen Amerikas und Südamerikas, in den
Asphalt eingelassene, Straßenplatten auf. Auf ihnen steht, in
Variationen, folgender Text:

> "TOYNBEE IDEA  
>  IN MOViE \`2001  
>  RESURRECT DEAD  
>  ON PLANET JUPITER."  
>  <cite>Unbekannt</cite>

Was auch immer das bedeuten soll. Es gibt eine Anspielung auf den
Historiker [Arnold J.
Toynbee](http://en.wikipedia.org/wiki/Arnold_J._Toynbee), oder eine
Kurzgeschichte von Ray Bradbury, und den Film "2001: Odyssee im
Weltraum" von Stanley Kubrick. Es wird vermutet das der "Verleger"
dieser Platten die Ideen der beiden Zusammen nimmt um damit seine Angst
vor dem Tod zu bekämpfen. Gepaart mit einiges Platten die zum Mord an
Redakteuren aufrufen und auf die jüdische Medienverschwörung aufmerksam
machen wollen. Ob die Platten von einer einzigen Person stammen oder es
mittlerweile Trittbrettfahrer gibt bleibt unklar.

Auf jeden Fall ganz schön harter Tobak. Angetrieben von seiner
Faszination hat der Künstler [Justin
Duerr](http://en.wikipedia.org/wiki/Justin_Duerr) sich aufgemacht um das
Rätsel zu klären. Und das in einem Dokumentarfilm...der sich wirklich
lohnt anzuschauen. Der Film heißt [Resurrect
Dead](http://www.resurrectdead.com/). Irgendwo zwischen Science-Fiction
und Verfolgungswahn...

{% vimeo 27086415 %}

(pic cc
[Zuzu](http://it.wikipedia.org/wiki/File:Toynbee_tile_in_crosswalk_at_intersection_of_13th_and_Market_streets_Philadelphia.jpeg))

